---
author: lullis
comments: true
date: "2010-02-01T20:02:54Z"
slug: porque-ando-tao-calado
theme:
  name: twitter
title: Porque ando tão calado
wordpress_id: 719
---

> Technology is nothing. What's important is that you have a faith in people, that they're basically good and smart, and if you give them tools, they'll do wonderful things with them. It's not the tools that you have faith in — tools are just tools. They work, or they don't work. It's people you have faith in or not. Yeah, sure, I'm still optimistic I mean, I get pessimistic sometimes but not for long.

> 
> _[Steve Jobs - 1994](http://www.rollingstone.com/news/story/31896381/from_the_archives_a_revealing_interview_with_steve_jobs/print)_
> 
> 



Diante do bombardeio diário de novidades, um computeiro deve se sentir tentado a acompanhar todas as discussões sobre os produtos e as tecnologias da moda: no último meses tivemos [um](http://www.htc.com/www/product/hero/overview.html) ou [dois](http://www.engadget.com/2009/10/28/motorola-droid-first-hands-on/) [_iPhone killers_](http://google.com/phone), uma [linguagem de programação "abençoada"](http://www.techcrunch.com/2009/11/10/google-go-language/), o estouro do _Cloud Computing_, um "[sistema operacional](http://googleblog.blogspot.com/2009/07/introducing-google-chrome-os.html)",  o [fim da indústria editorial](http://www.slate.com/id/2212320/) e o [surgimento do computador para todos os outros](http://www.edibleapple.com/ipad-a-computer-for-the-rest-of-them/).

E nós aqui, passamos boa parte do ano calados. Trabalhando. Até poderíamos ter escrito N+1 blog posts opinando sobre cada uma dessas novidades. Mas nenhuma dessas nos ajudou a entender melhor o mundo, ou a construir algo melhor. Então, passou batido. Sem contar que estávamos muito mais interessados em produzir algo de fato, ao invés de simplesmente sermos mais um palpiteiro na poltrona.

É uma revolução por minuto, que muitos tentam discutir, comparar, medir, organizar. É tudo bobagem. É tudo tecnologia, e tecnologia não é um fim em si mesmo. Por favor, saiam do Google Wave, parem de perder o presente discutindo o futuro. Construir o futuro é muito mais divertido.
